# 权限

### 2 - 权限 <a href="#id-2-quan-xian" id="id-2-quan-xian"></a>

权限允许不同的玩家访问不同的命令和功能。每个插件都有自己的权限。通过WebAdmin设置玩家权限是最简单的方法。您还可以使用服务器控制台上的`rank`命令来设置权限。请注意，若是在控制台执行，命令前面没有斜杠。例如`/rank <playername>`在服务端控制台中需要用`rank <playername`。要查看默认命令的命令和权限列表（这些命令由核心插件提供），请参阅[核心插件的自述](https://github.com/cuberite/Core/blob/master/README.md)文件。要给自己授予操作员权限，请在控制台中使用`op <playername>`命令。或者，您可以使用WebAdmin的控制台执行`op <playername>`。
